［突發!!!!］一年啦 流亡台灣既手足有啲嘢想同大家講！

話説岩岩碌IG見到有張女女相幾正

一睇原來係流亡手足既文宣page

睇發覺個手足都默默寫左好多文下

究竟我地流失左幾多資深前線手足

放返低手足ig條link先

///
二個「六．一二」

一九八七年的六月十二日。仍處於戒嚴時期的台灣，由民主進步黨帶頭在六月十日舉辦了戒嚴以來最大規模的遊行示威活動反對國民黨政府以通過《動員戡亂時期國家安全法》。 六月十二日，國民黨動員打手「反共愛國陣線」（就像中共在港的愛港力）對示威者施以語言及肢體暴力，並以以妨害公務、妨害秩序等罪拘捕與起訴運動組織者。

二零一九年的六月十二日。因為六月九號過百萬人參與遊行的強大民意被政府冷待，所以在十二日香港發生了反送中運動中的首次大型行動，成功爭取行動後的三天迫令政府宣佈暫緩修例工作。
———————————————————
為什麼會說歷史驚人地相似？目前香港的情況其實與蔣經國時代「解嚴」與《國安法》拉鋸有可比之處。
上月月底放出風聲會以人大方式引入《香港國安法》時，整個社交平台上的文宣小組立時風聲鶴唳，有人害怕自己會誤入法網而把所有之前反送中的貼文自我審查掉；又有十萬人追隨的文宣專頁刪掉舊文章後改出文化大革命年代的海報作另類「表忠」。這樣的情況就好比台灣「人人心中都有一個小警總」，既受威嚇又被迫噤聲的年代一樣，至於會不會在香港出現「小心匪諜就在身邊」、「知匪不報與匪同罪」等白色恐怖情節，就要等具體條文細節公佈後才得而知，但以過往「文化大革命」的軌跡來看，不中亦不遠矣。
———————————————————————
再比時間點撥前一點，中共傀儡政權強推《逃犯條例》失敗，只能用上港英政府遺留下來針對中共左派「六七暴動」的惡法《公安條例》以嚴刑峻罰回應公民社會，繼而中共再以破壞《基本法》的方式強加《國安法》於香港法律體系之中。情況就好像國民黨以更差的《國安法》取代「戒嚴」一樣，如果以鄭南榕先生的說法來比較，台灣的《國安法》就如一種經過化妝的「戒嚴」，而香港則是比國民黨有過之而無不及，赤裸裸的不施一點偽裝直接以「一國」駕馭香港。
———————————————————————

目前白色恐怖會否降臨香港仍在未知之數，就正如一年前的六月十二日，大家只是懷著背水一戰的決心來到金鐘政府總部，當中無一個人（包括筆者）會覺得當日一戰可以成功獲取什麼成果，有的只是拚死守護家園的底氣。

電影《十年》中有很多警世般的對白，「千祈唔好慣，就係因為我哋乜嘢都慣晒，先搞到你哋咁」既然我們的一代生於家邦憂患之時，更不可習慣如此現況，斷不可能因為《國安法》的壓境就把其他惡法如《國歌法》的通過視之為習慣日常，尢期在於現時剛通過《國歌法》就已經有「法對惡歌法」的TELEGRAM群組管理員被捕的情況下，我們與惡法的距離絕對來得比我們想像中的更近。

惡法大軍不斷進迫，由《國歌法》開始、《國安法》、公務員等同中共幹部言論等不斷沖擊香港人的「常識」，同路人們要更有面對強敵的意思，繼續沉迷批鬥同路人的無聊爭論就如沙場對疊時的同室操戈，即使宋朝舊黨鬥走新黨改革派，宋徽宗最後還不是成為亡國之君斷送大好山河予金人？黨爭對救國沒有任何意義可言，即使放諸今日我城亦同樣可借古鑑今。
———————————————————————
電影《十年》有警世對白，但更重要的是這一句「這十年來，我們學得最多的，是陰謀論，而我們失去最多的，是信任。」我們都好應該牢記如心，直至一天擁有我們的「2020年六一二」般，以民主的方式直到最後的勝利那一天。

————————————————————————

黨爭對救國沒有任何意義可言，即使放諸今日我城亦同樣可借古鑑今。

手足加油 已follow

推到大家睇到 流亡手足不是condom

Pishhhh

條女又幾靚，仲有無？

Push push

入去搵啦

科勞左

「這十年來，我們學得最多的，是陰謀論，而我們失去最多的，是信任。」

Btw鬥黃真係好傷

唔好浪費時間鬥黃

有咩野好鬥

唔知流亡左既手足睇到大家成日鬥黃個心情係點

流亡手足不是condom

推到其他人睇到 流亡手足不是condom

推到其他人睇到

戰鬥

推

Push

推下比大家睇

借個黎推下 手足原來有嘢想同大家講

［突發!!!!］一年啦 流亡台灣既手足有啲嘢想同大家講！

手足有啲開頭既心路歷程都好摧淚

Pishhhhh

兒登仔實在太蠢 跟隻藍絲人西走去批鬥黃店 連藍絲都笑鳩佢地on9

網軍太多 手足唔夠心水清好易中計

「維持著我意志嘅唔係仇恨，係希望」

的而且確係咁，希望係由自己創造出嚟，共渡走向民主嘅歷史必經過程

我見個手足都係正能量撚黎
睇黎手足都好明白呢樣嘢
但明明
佢地係最絕望既人人面既其中一群

暴徒偷渡台灣賣身

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

你個名好岩流亡手足

「這十年來，我們學得最多的，是陰謀論，而我們失去最多的，是信任。」

[612 一週年] 一百年前嘅韓國烈士有啲嘢同大家講

今日612了。。。。。

推，勿讓在台手足做condom

push